\newpage
\anonsection{ВВЕДЕНИЕ}

Рынок автоматических систем контроля дорожного движения активно развивается,
в данной области работают множество компаний. Для поддержания высокой
конкурентоспособности продукции производителям необходимо постоянно
расширять функционал собственных комплексов.

Одной из полезных возможностей подобных устройств является анализ
транспортного трафика. Как правило, такие системы определяют и подсчитывают:
\begin{itemize}
  \item количество транспортных средств;
  \item среднюю скорость потока;
  \item среднюю плотность потока.
\end{itemize}

Некоторые компании разрабатывают подобное ПО и распространяют его на платной
основе. Приобретая готовые решения, производитель уменьшает сроки выпуска
устройств и избавляется от необходимости содержать большой штат разработчиков.
С другой стороны, использование сторонних проприетарных продуктов связано со
многими проблемами: увеличение конечной стоимости устройств, сложная адаптация
под специфичные аппаратные платформы, задержка обновлений и исправлений.
Оптимальным решением оказывается разработка собственного ПО или модификация
открытых проектов.

Цель работы --- разработка системы сбора статистики дорожного движения. Этапы
работы:
\begin{enumerate}
  \item исследование необходимых алгоритмов;
  \item проектирование архитектуры;
  \item реализация отдельных модулей;
  \item агрегация частей системы в библиотеку;
  \item создание программного интерфейса;
  \item тестирование.
\end{enumerate}

Объект разработки --- ПО для комплекса контроля дорожного
движения.

Предмет разработки --- система, которая позволит в автоматическом режиме
осуществлять сбор статистики транспортного трафика.

Работа состоит из перечисленных ниже разделов:
\begin{itemize}
  \item Раздел 1 --- рассмотрение контекста разработки и аналогичных проектов.
  \item Раздел 2 описывает путь от проектирования до конструирования
        библиотеки.
  \item Раздел 3 --- тестирование и анализ результатов.
  \item Раздел 4 --- определение соответствия нефункциональным требованиям.
\end{itemize}
